第二屆TVB視后蔡少芬 25歲創「最年輕視后」紀錄未有人破

2019年度《萬千星輝頒獎典禮》於1月12日舉行，新一屆視后亦將誕生。歷屆視后中，蔡少芬（Ada）當年以25歲之齡封后的紀錄一直未被打破。參加香港小姐入行並成「最年輕視后」的蔡少芬，曾為tvb演過多部經典作《天地豪情》、《妙手仁心》、《洛神》、《棟篤神探》等。

在2008年，蔡少芬與張晉結婚，早前更誕下一子，成為兩女一子之母，展開人生另一階段。

1991年，當時只約17歲的蔡少芬參加香港小姐競選並奪得季軍，同屆冠軍為郭藹明。蔡少芬同年獲大劉為她舉行18歲百萬生日會，有指兩人交往6年，蔡獲贈價值逾3,000萬物業，並幫其母及阿姨還巨額賭債，她的二姨曾爆大劉送蔡少芬千萬港元。當選後，Ada簽約TVB，卸任後即獲力捧，首套參演劇集為《風之刀》。

之後，蔡少芬劇接劇，可是她當時的演技較稚嫩常被批評。直至1997年，Ada在重頭劇《壹號皇庭V》演李彤一角，演技獲得認同。

1998年，Ada再演出兩部重頭劇集《天地豪情》及《妙手仁心》，兩劇角色都深入民心。她更憑《天地豪情》奪得《萬千星輝頒獎典禮1998》的「最佳女主角」獎項，成為第二屆萬千星輝視后，她以25歲之齡當上「最年輕視后」，紀錄至今未被打破。

2000年初，蔡少芬與郭可盈、宣萱及陳慧珊被譽為TVB「四大花旦」，事業發展如日方中。Ada的演技亦日漸成熟，可演多元化的角色，更憑《洛神》中「甄宓」一角的清俗打扮，被網民封為「最美古裝女演員」。

Ada的千禧年代的代表作還包括：《洛神》、《棟篤神探》、《火舞黃沙》、《珠光寶氣》及《金枝慾孽貳》等，全都深受觀眾喜愛。

2008年，蔡少芬與張晉結婚。不過，二人的感情當時不被外界看好，感情路歷經不少風浪才成功走在一起。

張晉早年接受電台訪問時指，當時追Ada被她拒絕，原來是她難以墮入愛海，雖然覺得張晉是好人，卻沒想到要拍拖，而且Ada不喜歡遠距離戀愛。

不過，張晉並無放棄追求，被拒愛3次後，終成功奪得女神芳心。戀愛初期，Ada每天都要張晉表現武功，令他開玩笑指追她不易，要花很多力氣。

二人相愛後，Ada在張晉的事業低潮時帶給他無數鼓勵與正能量。雖然結婚後，外界指當時事業未成功的張晉靠老婆，但他沒氣餒，反更努力抓緊機會演戲。

終於，2014年，張晉以王家衛電影《一代宗師》中的「馬三」一角獲得《香港電影金像獎》的「最佳男配角」獎項。當時，他在台上說：「我的老婆是蔡少芬，很多人說我這輩子都要靠她，是的，我想說我這輩子的幸福都靠她。」令Ada非常感動。

此外，二人都專注在內地發展演藝事業，不時以夫妻檔現身綜藝節目，恩愛的表現深受觀眾歡迎。

Ada與張晉結婚後育有2女1子，大女張楚兒（8歲）；二女張信兒（6歲）；三子張樂兒（1個月）。

不過，原來早在楚兒出生前，Ada已懷孕一次，惜不幸流產，當時張晉指，當Ada心痛失去孩子時，我心痛的卻是她。

半年後，Ada又懷上大女兒，但因當時已與劇集《後宮甄嬛傳》簽約無法辭演，故在隱瞞劇組的情況下繼續拍攝，幸好大女終順利平安出生，現時一家5口非常幸福。

大劉識食

你對ada唔好咩？

對ada仲好

嘩 終於開ada post
李嘉欣條臭8婆一定好happy

25歲已經視后
45歲才生仔

18歲就收幾千萬

條女後生真係勁撚靚

25歲之前都捱左好多年

廢事嘈

臣妾做不到啊

仲條女
阿嬋啦

洛神真係冇得輸

成街人都睇死你開公司，仲開戲畀佢拍呀！咁多聯絡架？唔洗講野啦我地。

係以前

如煙

「2000年初，蔡少芬與郭可盈、宣萱及陳慧珊被譽為TVB「四大花旦」，事業發展如日方中。」

關詠荷？張可頤？

後生嗰陣真係IU咁

入嚟就係想睇呢句
大美人嘅聲音即刻響起

仲未比人炒？